# Navaflex_test_selenium

Тестовое задание по автоматизации тестирования.

В рамках тестового задания предлагается автоматизировать несколько тестов почтового ящика
(например, на mail.yandex.ru или любом другом общедоступном почтовом сервисе)

Сценарии тестов почтового ящика:
№ Теста
1
Действия

1. Авторизоваться в системе пользователем
2. Нажать кнопку «Создать письмо» / «Написать письмо».
3. Заполнить поля «Кому», «Тема» и «Тело» и сохранить письмо как черновик.
4. Открыть папку с черновиками и проверить поля «Кому», «Тема» и «Тело» созданного письма
5. Выход из системы с помощью нажатия «Выход»/«Выйти»

Ожидаемый результат (проверки)

1. Отображается на экране почта пользователя
2. Открылась форма создания нового письма
3. Письмо сохранилось как черновик (появилось сообщение/уведомление об этом, либо можно проверить статус письма, либо
   другой способ проверки)
4. «Кому», «Тема» и «Тело» письма заполнены данными, которые использовались в сценарии №3
5. На странице появилось поле для ввода логина и/или пароля.

2
Действия

1. Авторизоваться в системе пользователем
2. Нажать кнопку «Создать письмо» / «Написать письмо».
3. Заполнить поля «Кому», «Тема» и «Тело» корректными/допустимыми данными и отправить письмо.
4. Открыть папку с отправленными письмами и проверить поля «Кому», «Тема» и «Тело» отправленного письма
5. Выход из системы с помощью нажатия «Выход»/«Выйти»

Ожидаемый результат (проверки)

1. Отображается на экране почта пользователя
2. Открылась форма создания нового письма
3. Письмо отправилось успешно (появилось сообщение/уведомление об этом, либо можно проверить статус письма,
   либо найти в отправленных, либо другой способ проверки)
4. «Кому», «Тема» и «Тело» письма заполнены данными, которые использовались в сценарии №3
5. На странице появилось поле для ввода логина и/или пароля.

Требования:

1) Язык программирования Pyton
2) Использовать Selenium WebDriver
3) Использовать PyTest (не здесь)
4) Использовать JSONPath
5) Использование PageObject для описания страниц
   (http://www.seleniumhq.org/docs/06_test_design_considerations.jsp#page-object-design-pattern )
6) Архитектура фреймворка должна состоять из «слоев»
   (тестовые сценарии, шаги, описание UI страниц/блоков и т.п.)
7) В тестах должен быть использован объект (класс) письма, который будет передаваться
   как параметр для заполнения формы письма и для проверки корректности заполненной формы письма из черновиков
8) «Чистота» и «аккуратность» написанного кода

Дополнительные требования:

1) использование встроенной реализации PageFactory и аннотации @FindBy
   (https://github.com/SeleniumHQ/selenium/wiki/PageFactory )
2) использование Data-Driven подхода для выполнения тестов на различном наборе
   тестовых данных (с помощью Data Provider)
3) выполнение тестов в разных браузерах (FireFox, Chrome) передавая тип браузера параметром
4) Применение шаблонов проектирования (например, для работы с WebDriver,
   для авторизации, для создания письма и т.п.)

Модули:

common
 - data.py - Данные для pkg steps, Model
 - pacckage.json - Нереализованная возможность
 - secret_variables.py - .gitignore Данные по логину/паролю почты
 - variables.py - Данные для pkg logs (логгирование)

drivers
- хранение webdrivers

logs
- decos.py - Декораторы для логгирования
- log_config.py - Конфигурация логгера
Судя также помещаются логи

Model
- модель письма, передаваемая и сравниваемая

steps
- класс на основе PageFactory для работы с почтой

tests
- conftest.py - конфигурационный файл, включены маркеры для проведения отдельных сценариев тестирования
- test_mailru.py - тест-кейсы

Для запуска теста по Действия 1:
запускать с аргументами -m scenario1

Для запуска теста по Действия 2:
запускать с аргументами -m scenario2
